未諗住放棄香港既你，入一入黎

以下我覺得係香港人可以做既野

1. 建立標準廣東話並更廣泛使用之

定義何為標準廣東話字，譬如咗而唔係左、搲而唔係r。增加識講唔識寫既字既使用及推廣，例如箍煲、嘥氣、揦西。

建議開發一套方便香港人既速成，譬如打"口一"，第一版就出現"咗"呢個字；打"孤"，聯想字就出"寒"等等。係呢個版本既速成建立廣東話俚語字庫，加入意思及發音，希望香港人會打多啲廣東話。

2. 學好英文，更甚者學多門外語

英文係向世界溝通既語言，希望利用香港國際地位同資訊發達既優點向世界解釋香港既事。進一步利用香港既優勢，學識德、法、西、俄、日等等既語言，將香港發生既事傳開去，一有機會就同外國人交流，不論係寫定講。

平時關注唔同既媒體，由cnn、bbc到不同語言既官方同非官方媒體。萬一香港發生左咩事，將事件發生經過同原因以佢地既語言講述，增加香港既國際曝光率。

非官方既媒體例子有fb page Revolution News

3. 熟讀歴史

讀歴史並唔係為左了解過去，而係得到對世界大事同政治既洞悉能力，從而比其他人更快了解到將會發生既事或引發大事既徵兆。以下係幾樣係我認為係必修既課題：

a. 南斯拉夫：巴爾幹半島一直係充滿唔同種族、宗教同文化既地方，各國點樣建立自己既身份、睇盡時機宣布獨立同爭取獨立，係非常值得借鑒。

The Death of Yugoslavia

b. 烏克蘭14年危機：同香港既背景極度相似，受俄國帝國主義、殖民同文化入侵，引爆左euromaidan 示威、克利米亞危機同內戰，我地需要學習烏克蘭人點樣保護自己既國家。

Winter On Fire
Netflix

Vice News Russian Roulette
呢一系列片段係Vice News係前線採訪Euromaidan之後所發生既野

c. 法西斯及納粹：究竟政客點樣逐步收緊權力，一步步邁向極權，而極權會帶黎邊幾方面既問題，絕對係需要認識

Mussolini and Italy by Edward Townley

d. 香港歷史：自身歷史係建構身份認同既重要一環，花啲時間去認識香港，再親身踏足係一件好有趣既事。

我懷疑關於香港歷史既中文書都被人過濾過，立場幾偏頗，暫時未搵到好客觀既書。

其他諗到再講

聽日要返工 不了

希望真喺有有心人 呢幾年香港被入侵得好緊要

講咁多廢話
香港人要站起來
只有3樣野做
1:建立媒體宣傳，最好係本土電視

2:建立全港性既勞工組織

3建立間碟情報組織。

實有，問題係點樣聚集呢班人

你叫人讀歷史就死得啦,等乞食咩呢個社會經濟環境之下

樓主提出既野
只係諗起秀才作反，十年不成

讀得書多讀壞腦

社區組織要人力物力 資源

正解
所以樓主係典型黃絲書生垃圾

此post絕不容忍出現負面情緒嘅言論，違者斬！

弱智書生 鍵盤就識打

不如叫香港人唔好俾錢撳低先
有錢就六親不認，祠堂都賣

香港已經冇得救，應該再過多10年出街會有一半人講蝗語。
要走好快啲走
rip hk

連身份認同都未有，點做到呢幾樣野？唔好話錢同權力

克羅地亞就係知人民有獨立既決心，明知唔夠塞爾維亞打都同佢硬碰

我幾時話要人讀歷史科？

因為香港連身份認同都冇，所以先要做呢o的

鬼唔知改變要錢、人力同權？

唔需要
現在和過去香港人是垃圾難民DNA

而家要重塑香港人，重組有意志既人就足夠。

你叫人熟讀歷史姐,我無話你叫人讀歷史"科".

我自己就搭車睇書，一日唔多，幾個字，我相信可以做到

即係團結工會同救港委員會

文宣影響人心都好重要，要號召更多人覺醒

教得書黎都冇用
因為你地冇權力同人力既阻止教育上既入侵

而家要由勞工階層，特別是教師，更什至各界。組織勞工組織和勞工運動，保障公開支持獨既老師飯碗。
針對敵人（如教育界高層官員，建立情報組織搜查貪污證據和黑材料。）

文宣當然一值同步進行
但沒力量和人群，有文宣都沒用

身份認同不嬲都要重教育做起,學校係好重要角色,每個禮拜同你唱國歌扯旗從而加深中國人身份認同.但佢地咁做無非都係政治正確,背後就係要拎政府funding

係冇權，我諗唔到有咩方法阻止教育既入侵，所以先係其他方面著手，起碼我有機會改變到

通過網絡同文宣既影響力，擴大思想既傳播先係我最想做既野

好話唔好聽,個個唔係玩大陸手游game,睇書已經係被當成異類.閱讀風氣係好,但係唔係個個做到,

我有教日本妹講廣東話

沒用
你一直迴避最有效同實施既方法

如果係教育，特別網上
一直都有。

我知到係難，放完工係攰，但起碼我有做

算啦香港人唔會理呢啲，我之前開個支持廣東話，冇人理，你要屌港女，港女先理你

唔建立組織
一人力量是永遠沒用

例如？

香港人只顧有冇得扑野，搵sp

連登已經係

你覺得攰，可以休息下

其他人可以繼續做

我提出既野唔係淨係打幾篇文，係有其他方面既野可以做

靠班教畜就曬鳩氣, oh 3點半準時收工返屋企湊仔 (講緊係f.6), 有撚責任心,為份人工姐,話撚知你死,perm到就過骨 .話緊你呀教畜,望望望, 縮返入去你老母臭西入面.

巴打好有心

與其靠佢地，不如由自身出發

其實更有心既人，大有人在

其實連香港人自己都唔到廣東話我真係有啲無奈
Btw日本有廣東話咖啡室

sor 太多豬隊友 已棄

冇錯

係咪之前蘋果介紹o個間？

其實好簡單 好好讀書 好好增值自己
到時你係醫生 律師 可以做到嘅嘢都多好多
不過到時你會唔會因為份高薪厚職而忘記初衷就係第二回事

老實講我教得幾多個日本人講廣東話姐

係，我都覺得係咁

唔一定需要行到最前，捐錢都係另一個幫助

過多10年啦,你就會覺得自己係minority

呢o的日本人真係好有心

要連登仔打咗唔打左已經做唔到啦

我依家已經係，但我照講

因為速成難搵個咗字囉，所以我先提出第一個觀點

樓豬幾歲 ?

廿幾

咪撚打飛機妄想香港人會變

當你收入高就會發覺絕大部份人好撚安逸、買落間樓、一年去4轉日本、飲下酒、年尾B仔買勞買車。共匪壓埋D咪又縮埋D一、你就算聽日拆關佢地都唔會郁!

佔中咁大壇野改變左D乜? 除左香港人廢鳩都唔撚反抗嘅底牌俾人揭穿之外有咩作用? 睇下販民仲幾撚多票!

搭單離題問下：
其實講起廣東話正字問題
曾經聽人講過，過份咁要求人去寫正字，仲要喺根據古文/古音搵返正字/正音出嚟，反而會有反效果......
其實點解會咁呢？印象中聽過但唔記得咗。

即使喺屬實，我都覺得整返一套標準粵文用字會好啲，因為可以推廣粵語入文，而且用喺正式/formal嘅用途上，咁樣先可以洗走廣東話=口語=非正式=低一等嘅固有錯誤觀念。

其實佔中只係一個開始黎，好多人先知道香港有咁多問題

有太多野未嘗試過

媒體政府肯定唔會開放,經1137一役,大家都見到中共底線去到邊,因為大陸都知道輿論厲害之處,當初打貪官都係靠媒體帶頭.
其次, 勞工集體談判權講到口水都乾, 狂被工聯會班人ban,所以我覺得投工聯會班人唔抵可憐,自己承受返做狗後果.
情報組織你應該係睇電影睇得多

我知道有咁既問題存在，所以某程度上定義標準廣東話係為個改良版速成而做

我覺得呢個都係一個好建議，但點樣去令人轉用正式粵文係一個難題

支持

淨係香港做唔夠
要連帶埋鄰近地區做

不嬲都認為民主係俾有錢人玩,班燶西好話唔好聽,三餐都未顧得掂,你同佢講民主........衣食足然後知榮辱呀.

做好地區工作先，幾大嘅理想都要入到屋先得，令敵人未來嘅支持者甚至係敵人成為你嘅朋友先係最重要

支持樓主！

做左自己既地區先吧

由頭到尾我都冇諗過推廣民主

香港人完全唔識敵人既敵人係朋友依個道理
只會不停內部分裂 好難可以團結大多數

呢樣我唔抗拒，但我想同時用另一o的方法宣揚

香港歷史真係好有趣
香港重光保衛戰
英軍首度登陸上環(已被填海), 變左條街
街名由來, 歷史

我講錯,應該係由基本建構香港人身份認同都做唔到

你不如睇下我提出既野先

所以先提出加強文化認同，用文化凝聚人

有冇好書介紹？

其實已經漸漸進上左，由以前幾乎冇廣東話既平面廣告到依家間唔中見到，已經係一個好大既改變

你要知道呢類改變實際上係由雨傘之後先出現

呢個係其中一部份，呢方面建構唔到咪第二方面

我始終覺得身份認同方面有好大改進空間

其實國語比廣東話好

push

問佢地咩人，佢地答中國人，同時覺得身為中國人要學識講普通話

加油，不過你有心理準備係連登會無乜共鳴，會有唔少人會話你嘅睇法唔掂同香港無得救，要克服到呢種無力感同挫敗感先得。
宜家社會氣氛高壓得令人喘不過氣，唔係個個都想高調做事，不過見到咁多地區組織出現咗，應該唔少人由地區嚟做起點

之前讀U上堂, 讀左科HISTORY OF HK
沒書, 不過學識左好多
教授好後生,都係覺得有可能會港獨, 但一定沒可能係呢幾年, 係長遠咁睇
當我地呢代80-90後掌權社會之後, 慢慢改變
一個地方獨立既概念，要幾十年至幾百年先可以轉化成現實

連登仔肯帶頭做就得

雖然我澳門出世，但移居香港，我可以好自豪同鬼佬講，我係一個香港人
再夾雜一系列港式口音英文同極流利嘅廣東話粗口同俗語

所以樓主話裝備自己, 熟讀歷史係好岩

多謝

留意左連登咁耐，一早知

我打呢個post預備左幾個月，一路發現其實仲有好多人都關心香港

我見好多人開始做地區組織，所以我冇係今次講關於政治上既任何參與

睇得多歷史之後，先慢慢發現政治變革需要既條件

我都認為呢幾年應該唔得，但又2014年開始變到有獨立聲音出現，比起其他國家已經快左好多

不如學猶太人

猶太人首先真係最團結既種族

佢地係貪錢，都唔會好似香港人賣港賣到出晒面

佢地真係會為猶太依個種族付出而唔計較回報

但人地會係咁生下一代，而且會要下一代記住自己係猶太人

香港人頂盡生3個，咁係唔夠

真係要救港講緊可能係一家至少生5個，仲要全部學香港話

勿再對牛彈琴了

套winter on fire睇到喊左
真係好似佔領時期

我出呢個post就係想試下水溫

支持你

老點問路大陸人
地鐵批爭
言語攻擊佢地
(只限粗魯中國大媽廢老)

你講緊正正就係香港人最缺乏:團結. 私怨大過天

呢個係極需要既條件

猶太人立到國係因為佢地將自己既宗教、語言同歷史保存完好，然後將佢地轉換成凝聚力

搞得到呢三樣野就唔係香港人啦

香港有7百萬人，任何一個立場既人既基數都可以好大

lm

正字無人學過,打字都極唔方便
要成事真係要唔少配套

香港生活指數咁高，一般家庭點養咁多個

補充,宜家除咗香港戲院播片嘅字幕係口語之外,都好少見有邊d書籍係會全口語

另一方面winter on fire立場係偏頗，其實未能剖析親俄既意見同烏俄既千絲萬縷既關係

我都同意, 去誠品睇D香港歷史書,全部都係国豬寫出黎
係得呂大樂,叫做寫得中立

喺加拿大讀書
每次同外國人吹水都會講下香港同支那既分別
同埋我地憎支那既原因

唔知佢地會唔會嫌我太負能量

我都希望係咁，但亦同時有機會令佢地既中國民族主義氣息增強

所以先提出香港版速成

睇外國架啦
港英喎 英國唔少歷史學家都有寫香港

我相信導演係想喺佔領者角度出發多啲
唔係純粹一套敘事紀錄片
睇嘅人會更加投入到感情
如果要相關資料其實好多地方都搵到
如果要顧及埋親俄派角度
應該會顧此失彼

唔會, 佢地好有興趣,
每次幫完D鬼佬佢地同我講 普通話 謝謝
就想死

好, 下次睇下英文版先

同時要定義同教育咩先係香港的核心價值

睇返轉頭，如果唔係08年後中國對香港無改，繼續懷柔，我估計連登仔都應該只認同中國人嘅身份

老實講,我覺得鬼佬係唔會覺得香港同中國有太大分別,反而我見過一個教歷史鬼佬,會將tibet從中國切割,激撚到個中國留學生面紅耳綠

其香港人寫既書都少，閱讀文化唔盛行

推，加油

所以依家搵緊用英文寫既港史書

烏克蘭人唔洗返工？

試下用一個文化同政治衝突而唔係憎恨既角度講

多謝分享

哦

好撚明顯係"本土"變左一個niche market啦
民主香港人識條鳩咩? 開埠以來幾撚時有過民主? 民主係口號、佔撚住個道德高地吸票、同世界和平呢D普世價值冇撚分別!

明白，我錯左

講到尾，就係要提升香港人嘅教育水平，呢樣野係要我地自己去推動，去抗衡港共嘅洗腦教育，去抗衡新移民嘅入侵，甚至係令到啲廢中都學識思考

呢度好多嘅連登仔，其實教育水平都唔高
大家話要救港，都請做好自己
英文真係去番一個正常水平
甚至普通話都要學好(向內地新移民反洗腦)
有更多專業知識，你先真係可以對社會有影響，繼而改變未來

共勉之

都係一句說話者，唔洗太介懷

公共圖書館有

坦白講，我自己都未有答案

有邊個冇大中華過？

達賴係背後出左好多力，試問香港有冇咁既領袖？

睇番上邊留言 離哂地
讀書教育無錯可以有幫助
但而家工作，學校都已經俾中共操控著
你地1個2個打飛機只會淪為社會邊緣。

要由實際社區活動，勞工階層，什至政治情報3方入手。

上邊有人話間碟活動係咪睇戲太多

我可以講中共由當年暴動到而家係香港既間碟活動比你地睇戲仲多。

唔係點解湯渣會俾人搓春袋，日日奶共

支持...一齊加油！

屌 你地實係秀材做反，十年不成

人係短視，講太多理想化既概念佢地唔會接受

唯有從貼身既野開始

我覺得需要有一個滲透性高嘅媒體做返反洗腦
而家香港人對呢幾年發生咁多事麻木曬
已經唔記得咗幾年前其實我地仲係好自由

英文水平真係啼笑皆非，香港人呢方面極需要裝備自己

滲透性高嘅媒體一係好有錢，一係得到好多人共鳴

100毛會唔會係一個好例子？

其實幾年前既自由係一個假象，香港人不曾自由過

佢地從來都冇得決定自己既國家

香港既核心價值係走難 搵錢至上
係一個人類文明既恥辱

要救係度真正愛港既人，就要放棄過去
重新定義新既港人。
美國是最好既sample
移民國家，廣納人材不問背景
只要真正為國效力都能成為香港人。

香港人是低賤種族 - 分享自 LIHKG 討論區

一齊加油啊巴打，有興趣一齊交流，我undergrad thesis研究緊粵語入文同香港人texting

真正既香港係奴隸民族，唔係值得自豪既過去
但真正愛這地方既人會包容這些而又同時帶領這地方既人進步成更文明既種族。

我所指既文明唔撚係左膠黃絲垃圾奴隸
而係是其是非其非，有受教育，有能力勇武保衛自己地方而又和平發展既民族

好希望可以為我哋嘅語言出一分力

無任歡迎

有無興趣分享你研究既內容？

第二個都ok嘅
學好自己投入嘅外語去宣傳香港文化
甚至教返人地學廣東話
係一個唔錯嘅方向

不過至於學歷史就..
好多香港人有睇書習慣已經好難得
但多數都只睇開文學小說
有睇史書就少之有少

我覺得可以利用ig, 或者唔同平台
製作多啲有關香港史,
同埋香港背景, 同未來發展有關係嘅歷史影片
或者係簡單圖文
附以credit, source

等人有興趣去了解多啲

其實見到香港咁樣而無能為力 真係好無奈

但又可以點 自己生活都未搞掂

所以我覺得肥絲冇做錯
雖然表面好煩
但間接地已經搏得我地嘅注意

而家最撚嚴峻既我覺得係普教中
朝早早少少落街食個M記 成班細佬都講蝗語
過多十年應該收得皮

我唔會對政治領袖有期望

噉可以加個「0」喺旁邊都得嘅啫
再者依家有kaiboard 可以用埋粵拼打廣東話字

其實已經有幾個fb page做緊呢樣野，所以唔怕冇有心人

無辦法，共產黨實在有太多資源，唯有從自身改變

離題

你每一日可唔可以用10分鍾睇關於香港歷史既書？

可能
但香港人個種奴隸性格
崩左都係奴隸

睇書救香港

我有一次放學時間經過大埔，9成既小學生都係講普通話

老實講，文化對身份認同好大影響力。我見到會有人盲批鬥00後挽大陸嘅遊戲、簡體字，但係就冇思考去向何處，前因後果。其實廣東方化係好有內涵，但係主流社會並無關注。除左大陸市場強勢之餘，亦都要檢討一下自己既文化點解會俾人蠶食。
去左外國讀書之後，都會發覺自己香港人性格同其他國家人嘅差異。其實係好負面，同網路上嘅批鬥文化好有共通點；究竟香港要有出路，我地最大嘅問題係邊度，其實就係連最基本嘅身份認同都未確立。

明顯就無，本土策略有問題，泛民就不值一提，咁多年黎，都係撈政治油水。

首先最大問題係香港人心態
都仲係覺得天下太平
買唔到樓又未至於餓死邊會諗咁多
對於社會不公又麻目咗
好似戴耀庭單嘢明係想剝削言論自由
但啲人已經對呢啲嘢冇反應

當閣下講緊自己讀書既時候
千千萬萬個學生就受教育局既操控而上愛國堂

點解？因為人地有權力
因為你班書生冇實際既社區影響力去反抗。

始終有o的人會覺得麻煩

真係唔知有kaiboard

樓主咁有心不如搞media宣傳香港歷史
間唔中開下連登post講多啲 或者搞page
內容要即食 spoon feed
擺到埋嘴邊塞埋落香港人個口度
唔好妄想香港人會睇書

工作經濟俾中共搓春袋

上邊班書生仲話要提升自我身份認同

好撚離地既反抗手法

但真正愛這地方既人會包容這些而又同時帶領這地方既人進步成更文明既種族。

暗指政治領袖

挽你老母

唔可以又如何?
畀你一分鐘都唔會堅持

重點係個動機

正如, 學日文
你好鍾意動漫文化
你先去睇多啲
而非為做而做

所以點解要人去整一啲以有趣方式表達嘅文圖, 短片
去吸引人去了解多啲歷史嘅嘢

就好似透過呢啲媒體就差唔多吸收到十分鐘所閱讀嘅知識

你要記住, 香港有好多大忙人
放咗工,放咗學都攰..
重要睇咁多咁dry 咁悶嘅嘢?

製片方面真係要等有心嘅人去整
整咗先好去話提高普遍閱讀風氣

閣下呢個post都算係政治上既領袖

這是沒可能避免，因為所有政治領袖都是由素人開始。

簡單嘅句字你亦可以用語音 (如果係iphone 嘅話)
又快又準, 係噉同咁冇分噉解嘅啫

其實係咪真係有口左呢個字

其他人我難以評論，不如我講我自身經歷

我覺得普遍西方人講野好有自信，表達能力清晰，願意將自己既文化同人分享

我慢慢從佢地既言行舉止暗中學習，希望有一日會好似佢地咁

同意的確社會上有權力先話到事
而只有香港獨立香港人先拎得翻個權
（先不論獨立有冇可能)

支持
推

當你成功宣揚左呢個概念，始終會有相關既政治領袖去宣傳你既理念

咁係咪代表要盲反閣下的理念。
當然不是，我們應該由理念既可行性和合理性去討論，所以我覺得你離題，而沒有談實際內十口

留名先

西藏有達賴，係佢既福氣

但烏克蘭14年危機教左我地唔好依賴政治領袖

某程度上我覺得雨傘都係過度依賴政治領袖

真係有有心人
真喺有有心人

我想談的是閣下既讀書救港在現今政治環境是否能有效推動獨立

在我意見，是沒撚用

1. 建立標準廣東話並更廣泛使用之
用速成打香港字係好麻煩，個人認為應該首先要學識用倉頡，噉打香港字就能得心應手。

人心大改變並唔會即時出現

熟讀歷史既其中一個原因係會令你了解到革命出現既理由

經濟危機、失業率高企、種族清洗等等

所以依家唯有做有限度既文宣同加強身份及文化認同

我向來好支持用廣東話寫作

有人已經做左了

要有大水喉射住
第二係另本身要靠中國先得到嘅利益轉靠香港或其他地方

沒錯 已經有人做左
但獨派建立情報網和勞工團體，民生組織是沒有涉足的

明白

等我諗諗除左係連登開post同fb page既方法

post 埋上連登俾多啲人睇
我未見到

有冇咩好嘅香港歷史書推介吓？

留名

重點就係娛樂性
啲人寧願轆手機都唔睇書/Kindle
就知啦

連登開post 最好有埋啲圖
文就唔好太多字每個post

少少少少咁吸引人睇先

咁我所指既係從政既人

我覺得提升自我身份認同的確重要
點解會有人願意die for the country
就正正係因為佢地認同自己國家
有咩事上嚟唔會諗住着草或者
比人入侵 啲90 00後咁易接受晒
垃圾支那文化食埋晒垃圾海底撈睇咩tfboys
就係佢哋對香港人嘅身份唔夠結實
尤其人對娛樂呢啲唔洗用腦嘅嘢冇抗拒能力
比個後生會諗點保住香港定接受支那
享受低級樂趣一般人都會取易捨難
但要做嘅唔係諗點用香港文化吸引佢哋
因為咁係治標不治本 而係要佢哋由心而發
覺得自己係香港人對呢度有責任
當然方法可以再諗 睇歷史只係其中一個

多謝分享，原來有o的咁好用既野

娛樂性，拍網劇，電影
話題不外乎，中共港獨碟戰，懲治貪官貪商

基本上目標係想收集好多香港人嘅text然後做一個corpus
係呢個corpus裏面去睇啲用家點表達一啲廣東話獨有字詞（例如個「咁」字，有「咁」「甘」「噉」「gum」etc.)，但係我仲諗緊做到之後會點
不過啱啱先開始，應該有好多嘢要改。
同時喺大學做緊research assistant，研究廣東話speech errors，從而睇到個腦係點樣組織啲字（不過好少人做緊呢啲所以唔透露咁多，驚自爆 有興趣留個tg喇）

大陸都係日日播抗戰劇去維穩同增加民族認同感

所以我覺得樓主好撚離地。

首先讀書救港已經on9
其次高估哂港人智慧同讀書既興趣

我下邊個post有提過拍網劇和電影
香港人是低賤種族

溝個大陸妹然後再撚化佢

利申：溝左，再溝埋右

推正字 留名

明白你呢個方法嘅用意
但現實唔太有廣泛作用
因為即使我睇 再周圍同人講
都只係幾個人
當然都可以照做
但應該用啲傳播率高啲嘅方法
用呢種傳教式抵擋唔到支那文化入侵
效率太低

第三頁

推

文獻我搵唔到，啱啱查康熙字典居然冇，但好神奇地有咁字

見大陸人就屌鳩佢
返工就算有大陸客都堅持講廣東話

堅決反抗大陸人 等佢地知道香港唔歡迎佢地

老細話你唔講普通話就炒左你咁點算

粵語字典

退一步講 如果有人打份工要接觸內地客。而佢唔講普通話會冇左份工
你會唔會請佢？

一直提醒自己要保持清醒
共勉之，香港人💪🏻💪🏻💪🏻

不是不支持
而是正確既態度都要在現實中有可行性同鼓勵全部港人都做到

我開post唔係宣揚理念，係實際行動

通過一定數量既人進行行動之後先會再講理念

你可以睇睇波斯尼亞前總統Alija Izetbegović同克羅地亞前總統Franjo Tuđman既國會演說同bbc訪問

佢地o個種民族自豪感同自信係無意間留露出黎

班民主派仲有排學

閣下既手法真的幫助不大
而且8成港人係唔會睇咁多字

就文宣層面
我建議你們不要高估大眾智慧，要用貼地 娛樂性高既手法宣傳。

但宏觀角度，文宣只是輔助，主要是群眾動員力，發展獨派情報網和勞工階層，經濟上的影響力

啱啊 正如我喺度向大家諗下回歸中華民國呢條路一樣，係想激發大家思考，睇下有冇可能可以為香港開創一個新前途 歡迎各位去隔離我個post嗰度細心睇曬全文，希望大家

「港獨，回歸中華民國係香港唯二出路」

我冇講過讀書救港同推動獨立

之前果D Post 過2000正評都無一個連登仔現實企出黎

香港要當獨立一面國家，而不是第三次當二等公民

我見速成普及率遠高於倉頡先有咁既提出

睇黎我都要學埋倉頡

中華民國先係正統中國！只有中華民國有資格統一中國！共匪係篡國自立！喺原本屬於中華民國嘅大陸疆土之上另開政權「中華人民共和國」！將大陸疆土由中華民國分裂出去！實為「陸獨」！而共匪從來冇掂過台灣一絲一毫，所以所謂「台獨」根本完完全全只係個偽命題！反而係中華民國有資格話共匪搞「陸獨」為名反攻大陸統一中國！

當年共匪只係食住日本侵華戰爭嘅機會，靠日本人削弱國軍勢力，先可以拎到大陸江山，所以共匪嘅存在毫無歷史合法性！共匪只係一班賣國嘅漢奸！國賊！必須被消滅！中華民國必將統一中國！中華民國萬歲！

你睇曬我篇文先啦

如果不是獨立，閣下的plan是更沒撚用
因為在中共既影響下，你既夢想可以話幻滅

如果你到現在都沒醒

我只好說：祝你好運

最後送上我的貼

香港人是低賤種族

習慣做狗的人叫不醒

咁我寧願做美國人直屬既狗
都唔想做美國人既狗既狗

講衰啲，嘅然單靠自己能力無辦法反抗共匪，點解唔嘗試下向台灣請願要求貫徹國父孫文、先總統蔣中正兩位嘅遺願，收返香港呢？

要考慮可行性先得架嘛清

其實我依家提出既係自身修養較多，希望以個人為單位先

再講衰啲呀，反正香港人只係奴隸命一條，點解唔去投靠中華民國而避開/削弱共匪在港勢力呢？

我都搵緊，有人推介香港－大英帝國的終章

有人開左，之前仲有幾個post

到時再諗 因為本土都要聚集有力既支持者

現階段我淨係諗到自身既改變，再大型o的，例如娛樂事業既，我暫時冇方向

唯有大家一齊加油

最重要係做社區營造 令其他人覺得香港都係關我事 咁先建立到更強既香港人身份
要令更多人有「香港人」呢個身份認同先可以做更多野

成頁好多blocked users

真係要揾返香港人應有嘅優勢
英文又好，人民質素又好

得閒我瞓多陣仲好

好深奧

有冇o的好既見議，我諗唔到，除非有好多錢可以洗

唔好講咁多，
即刻攪一樣真係做既，開左個頭先

睇吓幫幫到手

好有心

大家要努力，每行一步都唔容易

有咩娛樂性高既手法宣傳？

歡迎

但我唔係講緊政治參與

有
去親外國d人問你係邊度黎
佢：你邊度黎架？
我：香港
佢：香港即刻中國？定兩個國家？
我：而家係中國一部份 但我地有自己既法律制度 自己既passport 依個制度叫one country two systems
佢：多謝你講比我知我都係第一次知依件事
通常去到依個位就會停
但上次同個俄仔傾開 佢好鐘意聽香港既事
佢本身覺得香港係一個幾好既地方 又多野食又方便
但我同佢講中國政府已經越黎越控制香港 又破壞法治
講到2014既雨傘運動同魚蛋革命 開始政府同市民既對立
香港人都好無奈 但又做唔到咩 因為中共真係好撚有錢 冇人反到佢
大家不仿去旅行住下hostel 又可以練下同外國人溝通 又可以講多d香港發生既事比外國人知 好多佢地都鐘意聽

我冇講過任何支持或反對獨立既野

我只不過係講依家可以做既野

有啲道理，咁攪咩好？

社區營造要好多資源，我見到有不同立場人士參選區議會，呢個會唔會係一個開始？

未用過速成打香港字？揀字都揀死你

其實香港已經未算好差，烏克蘭直情俾俄羅斯搶左克里米亞，東部脫離左控制

lm學嘢

香港人呢個身份、過往既文化同歷史

多謝你先

具體點實行，我要再諗諗

冇錯
但香港人既DNA係全世界最差

多謝你

其實係外國人眼中，一個國家有唔同既貨幣同護照係一件好神奇既事

冇反抗意志既種族就會滅絕
所以香港人DNA最差
無誤。

而家成日接觸到外國人 一有位入就會講
我都好唔鐘意果班自以為事既大陸人
最慘係我識一個00後既香港人
佢居然話我 點解你要叫佢地大陸人呀 應該叫內地嘛
果刻我屌左出聲

D字又紅又藍又綠勁撚難睇

唔叫做中國人都偷笑啦，仲要迫人叫「內地」

Pish

香港人加油

參加區議會係好既開始
而加咁睇入區議會比入立會更加好
開下班同D人講下點關心社區
我見馬來西亞都有搞社區營造 佢地會開下補習班教下班細路同時又滲透華人意識(馬來西亞情況同香港唔同)
仲會自發去整理社會環境 好似搞維修咁
但其實做呢D唔一定要係政黨 民間組織都可以

其實好多人都無
但無論做幾多功夫，無核心價值，都不過係門面功夫。
個時唔少朋友去佔中，但連自由、民主、法治的來源同好壞都講唔出，其實幾失望。因為「我不是中國人」 同「我是香港人」其實差好遠。

好

但要快！

好

其實唔止樓主，我地呢度所有人都有責任要去諗香港嘅前路，因為我地宜家就住喺香港，香港政局嘅一絲改變唔止影響我地，仲有機會影響後世，我所提倡嘅回歸民國其實真係有得諗，適合香港人呢種自我民族認同感麻麻（又或者可以用「大多數人都唔太想為香港呢個地方去付出」形容今日嘅局面）去選擇，回歸中華民國總好過比共匪統治

民主建港連線

老實講，我好支持第一點
講既語言同寫既語言唔一樣
我諗真係香港獨有

首先你要組織到一班人

我好認同樓主講歷史嗰方面
首先要認識返真本土歷史
百越中原本來就分屬兩系
回歸更加係無中生有
係另一次割讓等等
其次係要從世界歷史中借鑒

我一直有個諗法係整本民間教材
以本土歷史為主脈
配合香港嘅主要問題同事件去解釋
用以建立身份認同同道德價值觀

樓主話冇諗過推民主價值
我就覺得民主內涵先係中國同香港嘅真正身份根源之別，你要有意識文化價值差異，先可以打破血統論迷思。如果一個人唔認同公義人權自由平等，就更加唔會有嗰套價值差異嘅感覺，覺得為咗利益而行係可以理解嘅，中共啲國情係可以接受嘅。你要係中華文化之中長大嘅佢否認中國人身份就好困難。

民主價值，姐係西方普世道德價值，同呈現本土史實嘅真相，兩者係相輔相成，缺一不可嘅。

樓主我都搵咗人好耐，如果有心，不妨一齊試下做啲實際行動，或者傾下點做都好。你意下如何？

中華民國肯唔肯接收你
一個地方要改變佢既所屬地/獨立一定要其他國家都承認你獨立/轉左所屬地
當中華民國都未搞掂既時候 佢又點會肯接收香港

臭老九on99 列寧都自認講理論鬥唔過一d人

香港咁多經濟上嘅利益，民國方面有得要緊係要啦 前提係香港人有辦法向外表達到好想比民國統治嘅意念，至少要引起國際關注先

可以學下猶大人
流亡世界各地 滲透各國權力核心
時機成熟 再自行立國

整歷史教才真心有用!!!

LM 第一點係好實際 一早要應該做

所以毛澤東革命起家睇唔起你班人
講就得
實質運作 宏觀策略完全離地唔實際。

你睇下加泰 佢地想獨立 但係因為冇國家承認所以收左皮
同埋如果民國要左香港中國一定會搞埋民國 到時兩個一齊收皮 你係民國你會唔會要左香港佢?
睇一樣野唔可以剩係睇經濟利益嫁

我係法國做緊關於雨傘後網絡自由既研究，有無人有興趣做訪問

tg: Zbaumanresearch

得啦屌你老母，冇腦同讀書少唔駛周圍唱架

作為土身土長既香港人，我根本無機會接觸真正嘅粵語考育，但剩係會用網上批鬥既方法去了解正字同被糾正，點撚樣有身份認同呀

我都同我意大利嘅friend講香港同大陸既分別；由共產政權同文化大革命講起，佢都好有興趣。但係問心，有時佢地想黎香港見識下我既hometown,我都會有d吾好意思；香港服務業太閪，又被d大陸西搞到污煙漳氣，如果吾係香港人，用外國人既角度，其實同其他大陸一線城市無乜分別

淨係第一點都已經fail啦
廣東話正字
洗鬼你去定義咩
本黎就有呢個字
問題係冇人會去學
啲字太復雜
同埋都話過唔係加個口字邊就係正字
糾正呢啲字根本冇撚用
你想救港
就應該唔好用連登呢個平台推廣
個個冇批判思考、人云亦云
自己唔鍾意嘅就係垃圾
律己以寬，待人以嚴
字都唔撚識隻
仲同佢地講學多啲英文

我發過誓 香港有咩事我都會出黎幫手 打仗都會
利申 就算屋企人唔比我出去我都會出去個隻

留名支持，有咩一定飛返香港幫手

巴打有興趣吹政治水嗎?
tg Zbaumanresearch

放棄左好撚耐

無辦法

人口太少係無得鬥

終於有個正常回覆

另外想講如果想由從政方面入手
例如想增加返非建制派議員
就記得地區工作要做好啲
要記住而家我地唔夠人
如果可以既話記得拉攏更多人支持

睇書係一種途徑
知識同文化層面嘅吸納同改變 先係重點喎
好咩好笑？
追咗陣po 樓主態度不亢不卑，意見有建設性 ，我幾欣賞。

返乜春吖 睇你個撚樣都好快俾人炒
On9 當有趣

第一日上連登？

十個黃絲十個呢類人
香港回歸左20年
呢類人就抽油水抽足20年，做弱智書生20年。
如果呢類人滅絕，香港人先有救

所以香港人是垃圾
完全唔值得自豪
要救港只有重塑新港人價值

如果覺得沒用可以移民或留底做二等公民

如果係攪發揚本土飲食文化

獨派除左宣傳同時要從中獲利
再用利潤去支付其他活動（如情報滲透，勞工運動

有道理
但知易行難

笑撚左

呢d書、呢d故事，雖然講唔出咩大道理
但我覺得非常之有親切感
所以我高度推薦比各位小朋友細閱

有冇諗過勞工階層要乜呀
列寧搞革命都知道要滿足士兵停戰既要求先有人跟佢
講獨派淨係識批鬥左膠 自己又唔行出黎組織工運
諗住講下歷史 派下傳單 做下論述
工人階級會撐你？

屌你都on9
唔通傾傾下獨立又要利申係女咩

支持你啊巴打
我而家等緊樓主開group
係時候認真討論同試行啲計劃
唔可以再等下一個梁天琦
我地已經冇時間
亡國在眉睫之間

武裝自己
學拳

大家唔好屈樓主,佢唔係想獨立,佢係想香港保持獨特

support

樓主請睇睇上幾個回覆
我地好希望可以一齊出力
要真係組織起來
tg又好，goop又好，起碼有個地方先
goop 嘅話我識其中一個搞手
可以叫佢試下開個地方比我地專用

永遠呢啲post
頭幾個comment都係
要乜乜乜，不了。
樓主講嘅嘢唔係難做但係都會有人講埋啲低b野撥下冷水

呢個標語唔錯

呢個係基本

最緊要做好自己，知道自己現今有咩好做

明白晒

可以諗下一o的民間組織舉辦香港歷史遊

核心價值始終係一o的虛無既野，好多香港人需要時間吸收同建立價值

但我相信有一日當香港人身份明確建立，核心價值就會出現

科索沃咁窮咁落後，但佢地好多人都會為國家而戰，我相信呢個就係佢地既核心價值

要具體實行就需要大家一齊諗

其實東南亞有好多地方係咁，佢地既方言多，不過唯一唔同既係官方語言係有得寫

隔住個screen斬人

其實民間教材我都有諗過，甚至係廣東話學校

點解我冇提倡過民主價值係因為我深明香港人功利，一o的唔貼身既野佢地係唔會理

所以先從香港人身份、語言同歷史著手

南斯拉夫分裂係因為佢地有好強既民族同宗教意識，利用呢兩點將自己同其他共和國既人分開，呢點我覺得比較適合香港行

發現00後已經唔再哈韓/哈日 反而鐘意中國流行文化、音樂、影視

LIHKG @ Android

有心既入去睇下我既留言，搞個香港網上電視台拍網劇推廣文化俾外國人仲好同有效 la

香港已完，不了

我驚未滲透各國香港已經冇左

多謝

我要時間諗諗點做

你要知道唔係而家唔係得好多“香港人”
例如，我幾位朋友，係祖父母或者父母嗰代先落來
佢地有足夠理由相信自己係中國人，係咪？
你冇辦法用本土歷史去說服佢地
不過我呢班朋友全部撐獨派
點解？因為佢地覺得自己嘅價值同中國人唔同
睇唔過眼佢地嘅所有行為
呢種睇唔過眼，你有冇細心諗過源自啲咩？係道德同文化
身份認同國族觀念，唔係你講就爆出來
你捉得住身份認同，但你捉唔到構成身份認同嘅元素
歷史係一部分，極為重要嘅一部分
但仲有其他比例一樣重嘅部分
係文化同價值
又去返當初嘅例子，梁天琦如果話自己係中國人
你點樣改變佢身份認同？佢出身歷史文化背景都係中國
你點樣令佢相信應該做一個香港人，而唔係中國人？

其實香港仲有機會搵到廣東話教材，書局網上都有

得閒花少少時間留意多o的

試下不妨用第二個角度，講英文街名既來源、中西文化匯合既角度去講香港

我相信佢地會有唔同見解，我試過同法國朋友講過，佢地都覺得港中唔同

我所提出既廣東話正字係一個妥協方案，係用黎整個港版速成，無意成為官方標準

香港：要返工，不了

打仗需要資金同訓練，希望你睇下russian roulette系列影片，睇下一o的烏克蘭／Donetsk people's republic既志願軍點樣打

多謝你既熱心

大圍區有幾個後生仔做得幾好，我相信呢方面係其他區都一直有人做緊

呢個真係要同你講聲對唔住
兩登文化向來係鳩屌
但佢地唔明白鳩屌唔會真正改變到件事
會消除到一啲現象，但唔會更正到意識同人心
但你要明白佢地都係護港心切嘅人
得佢地會咁得閒同又心力去發起啲激進行動
冇佢地嘅話直頭係零行動，呢點要稍作體諒
而你話根本無機會接觸真正嘅粵語教育
呢個就係文化清洗嘅結果
所以我好積極咁加入緊教育體系用自己辦法去改變
我地冇可能做曬所有野
只能夠喺自己個位做自己做到嘅野
但其實咁樣已經好足夠
首先你可以學樓主咁講，學返啲本土歷史先
你就會知道香港本來有幾好，同啲美好嘅野點樣逐一畀中國同香港政府聯手消滅
然後多參與一啲救港嘅討論，同參與一啲組織做實事

多謝你

呢個post大大話我都準備左幾個月，目的都係想集思廣益，實際行動後話

有個fb page叫土炮，近年亦有香港手工啤彈起，呢o的會唔會係已經做左既例子？

佢係讀過書，唔同普通中國人既

第一點其實做得到

節目名係咩？

其實有唔少網台同組織都做緊介紹/導賞香港史
可以參考一下
好多景點都係免費對外開放

我依家著重建構身份認同多過政治意識宣傳

書應該都係睇徐承恩個兩本最易入口？

撐廣東話…千奇唔好被同化…

本身要有系統咁教人講廣東話都唔係咁易

支持獨立或想香港保持獨特與否，並唔係我既重點

我努力追緊post，俾o的時間我

你講得啱

不如咁諗，針對香港人，就以歷史同語言為主去灌輸；有大中華背景就以民主自由價值去灌輸，再以香港歷史及文化加以同化，希望將佢地從中國分開來

兩者並不衝突

原來有人已經做左

介唔介意分享係咩軟件？

rime 要自己整詞庫

等我研究下先

一步一步黎，依家連教材都缺乏

即係點？好深奧

讀歷史點可以無愛爾蘭嘅歷史

尤其係關於語言上嘅衰亡

有粵拼倉頡速成
可以自己diy一個屬於自己嘅輸入法

喺乜撚嘢

喺乜鳩

不如開過tg group？

我最撚憎d白皮豬

其實如果組織到一班可以，可以搞啲類似前途研究嘅教學班，請相關歷史嘅專家來錄一堂課咁

我都係咁話

先發起歧視中國人行動，例如係街到確認到條友係蝗就同佢講聲屌你老母

我都咁話

感動 我係上水長大，我對安寧既香港小社區d回憶逐漸矇糊 你講得岩，唔應該再停留係淨係討論嘅階段，多謝

回歸咁耐，係近幾年 大家先開始洞悉到問題所在同嚴重性。 好多人連「自我嘅身分嘅概念都感到模糊」，搵唔到香港文化同歷史對佢地嘅意義，試問佢地點樣同你去放棄一切去衝去保衛家園？ 香港人向來行文明同知識路線，唔係一時半刻可以改，就算改都唔會係盲目咁改。

連共產黨都玩意識滲透啦，香港人要先有好強嘅自我意識先有本錢保護好自己嘅文化，繼而團結同反抗。

我唔會否認你有愛港之心，可能都好有勇氣
大家只係出發點唔同，甚至係抗爭層面唔同，係咪就要死呢？ 本身力量已經好微弱，都仲要不斷孤立自己？

你搵啲文獻有又點無又點
漢字喺有電腦打字之前都係任你砌
而家事實係打得出有人用大家明 已經係通用嘅寫法
接受呢個寫法有咩問題?
嗰班古字派穿鑿附會作出來嗰啲「正字」寫出來人地都睇唔明就眞係戇鳩鳩啦

你有無發覺你一路都唔係打緊粵文

有又點？共產黨會放棄控制香港？

香港冇領袖 個個鬼打鬼

唔好先講香港咁大
單純一個論壇，都睇到唔同派系互相攻訐

Btw粵文、粵語入文請睇 粵典
一路做緊同做得好好

當然紙上談兵好難有咩成效，但係至少建構到少少本土意識。喺Facebook都唔少有心人，不過可惜都幾散亂吓，拋豬引肉先 (唔貼link喇有意自己search，排名亂嚟)：

《舊時集體回憶》
昔日香港、Old Hong Kong Lovers 香港集體回憶、香港今昔、
《香港本土歷史》
雜碎香港 Crumb Tracker、史檔、講故佬 BookTalker
《傳統手藝文化》
本土限定 Exclusively Hong Kong、畫舊時 Draw old days、Eldage 傳耆、李伯伯街頭書法復修計劃
《香港地名舊貌》
保衞香港名字、香港舊影 - Hong Kong Old Photograph、香港公共屋邨圖片集 Hong Kong Estate Gallery、香港舊照片、Road Research Society 道路硏究社、無人之境 Abandoned HK
《本土保育工作》
本土研究社 Liber Research Community、香港歷史研究社、粵典 、HKU Cantonese

利申唔係任何一個專頁嘅人

THE Death of HONG KONG

Lm

香港人咁自私又賤格 唔好話反咩反咩 叫佢地團結做簡單事都做唔到
有利益糾葛就不了

樓豬自己都打’左’同埋’既’

支持唯一為香港做事的傳真社

我覺得要製造病毒疫苗，毒死香港5成人口

沒用
死一半都係咁
要死哂先係為人類文明作出貢獻

求方法

真係屌你老母
成個討論淨係識講冇用冇用
死五毛撚

中學老師譯左小王子既廣東話版
覺得佢好勁

無學識咪惟有做五毛囉
讀到書嘅做緊ibank啦仲得閒上連登咩

大家都是
為什麼要特意留言羞辱自己？

因為好多五毛都無自知之明

錯喇
係所有五毛都係

溫完書未？

未

點解樓豬可以咁天真，搞埋啲唔可唔嘅嘢？
返工都未感受到社會嘅殘酷，仲有一班未返過工嘅on9 讚

根本香港人唔識團結係死穴 做乜都冇用

香港人要死！

要香港好首先大家要團結同埋堅持
但係單單呢兩點已經好難做到

肯堅持咪有機會囉

有時間一定研究

唔該你

用意係 ？

要一個做到野既組織

會唔會考慮參與上水地區工作？

你自己唔想幫麻煩死開一邊，唔幫就算唔好喺到潑冷水，仲有大把人想幫，我一早講咗唔好喺到散播嗰啲啊返工不了，做嚟冇用，等等嘅負面情緒嘅言論

救唔返政治都要救返香港嘅文化

所以我建議一啲常用既廣東話字加入輸入法

並唔係盲目追求正字，而係將一啲識講唔識寫既字寫翻出黧，希望香港人廣用廣東話

有睇，估唔到有咁多有心人

救唔返政治
一樣救唔返文化

因為欠缺身份認同

睇返出面班後生連登仔咁鐘意中國潮流文化同死撐用簡體字無問題
覺得好無助

你不如了解清楚我講咩先，我唔係探討邊隻係正字

其實連登都有好多有學識既人既

一邊翻工一邊留意香港既野，我相信唔難

依家我唔講點團結、要團結做咩，而係實實在在呢一刻可以做既野

先從自身出發，自己都需要掌握本地文化

高質文

Ich liebe China

其實都唔好低估香港人出去係咁重複宣傳港中區別既影響
我去啲俄國冇乜旅客，啲人連英文都唔點識既地方
我一講我係香港人，hostel 個俄仔就問Hong Kong not China?
有個呀伯話我係中國人，其他呀叔就糾正佢話佢好似唔係中國人，有啲似烏克蘭人同佢哋既關係（佢哋一隻英文都唔識都意識到有啲分別，唔知係我言談間次次都話自己из Гонконга 引起佢哋注意）

唔推唔撚係香港人

俄文媒體好似有啲直情將香港叫Сянган (Xianggang) ，俄航都係
正路應該係Гонконг
但香港人極少同俄羅斯有咩交流，反而中國人就極多，又冇乜香港人識俄文冇人理

反而上網見到啲居港俄羅斯人會幫香港畀人叫Сянган而抱不平

有約係尾二個頁

香港有人叫Сянган (Xiangang)
但反而俄文既北京依然係沿用Пекин(Peking)先搞撚笑

所以認同學多幾隻文，尤其係冇乜香港人識、傳統上同香港少交流(兼少人識英文既)地區既語文
好似俄國咁好少人聽過香港人既版本，但其實唔使解釋咁多，簡單嚟講將香港類比做未獨立既烏克蘭佢哋就明 (雖然唔排除啲唔鍾意烏克蘭既俄國人可能反而因為咁而對香港睇法變負面 )
唔識英文既地區應該冇受英文親中西媒咁深既荼毒，比較容易影響佢哋既睇法

樓主講得好
推

成班00後唔好發夢喇

又潑冷水 唔想幫手就收聲啦

你地同泛民黃絲一撚樣
用返平反六四既方法

口號式，純粹教育群眾
但實際既反抗完全冇

簡單講係消耗民氣

六四平反左咁多十年有咩成積？
習近平帝制式上台。

如果學樓主咁玩

最後宣傳廣東文化多十年都唔會有實際成積
因為大中小學的大中小學，到教育局已經俾紅底背景既人操控

最後宣傳廣東文化多十年都唔會有實際成積
因為下至大中小學，上到教育局已經俾紅底背景既人操控。
仲慢慢教化十年，是浪費時光

百無一用是書生

書生從來是政治家玩弄的棋子，所有學說都可轉化成維穩工具。

樓主第一樓講既野唔係冇用，但到現在水深火熱的香港人不需要身份認同（其實有既人就有，冇既人好似新移民你教都教唔到），唯一有用就係用利益去結合群眾。
學共產黨咁

可以不用利益既團結既支持者
要聚集力量去保護
要用利益去喚醒既，就要用貼地既方法去拉瓏

講乜都假 唔增加身分認同感就講乜柒都冇用
香港有一半以前人以香港人為恥
大把崇日 崇台 崇韓垃圾
人地一批評香港就附和埋一份 踩埋香港一份
咁落去點團結 點做香港民族 連最基本既民族認同感都冇 點玩

香港人最大問題就係唔知香港有咩優勢
香港有咩優點 香港有咩特別之處 對香港認識既根基唔夠
最簡單既問題 人地外遊黎香港 你帶人去邊到行都唔撚識 反而台灣 韓國 日本既名勝就背撚到熟 叫自己日本通 韓國達人 真係睇撚到笑出黎

未睇曬 但想9up下
老老實實 依家香港仲講國際地位 以前係好犀利既
依家我地已經停滯不前的確係事實 樓價地位就有份，日日諗要爭取乜民主 要獨立

老實講 一個社會無進步 日日諗點樣自成一國有咩意思。成日搵強國啲醜聞打飛機提升自己無用架。成日見到啲港獨post都睇到攰，係美國幾年睇到好多香港人自以為是，下下同外國人就爭住解釋香港同中國唔同。

人地外國人都覺得中國勁，因為佢經濟方面的確係崛起左。你可以話錢作怪，但西方行資本主義，唔睇錢睇乜野。而我地就係到自己人打自己人，香港咁細都要分各門各派。不如每個人用心去提升自己所屬既範疇，令香港重拾昔日既地位，到時你想講乜，保護乜都得

我覺得你講既野都幾好 保護自己既文化，我都好buy。不過我只係想借呢到講下其他野，有感而發

實有人唔同意，不過言論自由，我都係講我認同既野

你睇到咁多人屌肥絲就知
到最後都係變要返工不了

一掂到利益香港人就自動投降
依家個po多個人提你用錯字都比人屌 自己建立文化？

同埋香港依家就好似連登咁 正負皮倒轉睇 無人屌mk蝗語 係已經麻木哂加上00後比人洗腦成功

事實上依樣野廣州仲做得好過香港

所以鼓舞港人學習唔同語言，將香港文化同資訊帶去唔同既地方

可能未必有即時既回報，但我相信點都有o的幫助

其實法文都係叫Peking

所以希望將香港帶去中南美、巴爾幹、東歐，甚至其他地方

呢樣野要大家一同努力

多謝

我咪講左我依家主張呢一刻可以做既野，連政治鬥爭都離太遠，因為根本呢一刻唔需要諗咁遠，淨係需要做好自己先

點解你點極都唔明

連香港有咩手信都講唔出

香港人要係好多方面都要努力

樓主講得啱 成件事都未去到咁遠就諗到咁遠只會係齋諗，以宜家今日咁嘅情況去斷定將來嘅結果係言之尚早，不如做好當下我地應該做嘅嘢，推廣多啲粵語正字正音仲好啦

講得啱

香港既政治仲係bb班，要一步一步慢慢黎，群眾需要裝備最基本既意識

點解烏克蘭窮到咁，文盲比例係歐洲國家較高，都要打內戰？因為佢地清楚知道烏克蘭人係咩，咩為止國家同民族

呢樣正正係香港人需要既野，可以從細微地方培養

香港比烏克蘭實在有太多優勢

所以我十分支持熟香港史
一來讀嘅過程會令自己對香港更有信心，亦加強自己對香港嘅熱忱
二來當有一日面對有人貶香港或者有爭論時，都可以有系統有組織條理咁反駁
三來當有機會同外國人介紹香港時，人哋問你嘢你都可以好有信心答得出

從來讀熟香港史唔代表無其他行動，再者讀香港史唔一定拎住本書，行一轉香港墳場或者走一轉中上環都學到唔少歷史嘢！

真係100%係我心聲
未了解香港有咩特別就急住出嚟踩香港
FACEBOOK見唔少呢d人

block 撚咗你呢啲死廢柴
係到搞分化
屌你老母快撚啲死全家

其實我係絲 但有咩都可以搵我幫下手 我係台北讀緊書 可以係台北入手

其實我係絲黎 不過我學緊基本跆拳道既堂 希望增進自己身體同反應

大家咁話啦 咁香港交比你靠哂你啦傻系

咁除咗俄文之外我都未聽過有咩外語係有人將香港叫Xianggang

印象中烏克蘭有組織支持唔知港獨定香港本土運動
而家讀緊有關政治外交, 國際關係既俄文learning materials
睇吓將來有冇能力同俄文地區既人解多啲 (而家都愈識愈多俄文國家既人)

粵語個方面可以做既，就係用粵語翻譯主要既文學作品同建立翻粵語文學，打破官話白話文霸權

同一時間，好似已經有巴打做緊粵語拼音既研究，而網上已經有粵語輸入法，呢個粵語拼音可以加以推廣，甚至係粵語文學上面可以加入粵語拼音

至於歷史同現實政治個方面，劉仲敬個youtube channel其實已經講左好多獨立運動既經驗，唔需要re-invent the wheel

非常讚同

依家我見到多左人著重香港歷史，希望會愈來愈多人加入

雖然烏克蘭志願軍係有女性，但其實我唔想打仗

戰爭實在太可怕

有啊，佢地甚至有fb page，真係好難想像遠在天邊，文化語言咁唔同既地方都有人支持我地，可能大家既處境實在太似

俄文係世界十大語言，精通佢一定有幫助

粵語文學欠缺商業誘因，加上閱讀風氣唔盛行，市場養唔起呢仲作品

粵語拼音輸入法一直唔流行係因為好多人打慣速成，粵語拼音輸入法對佢地黎講太麻煩，所以先提出港版速成，另加俚語字庫

網絡文學都係用粵語口語寫

ok

敢問書局既書有幾多係用粵語寫？網絡文學可以接觸到既人始終有限

網絡文學已經打破左文章一定要用官話既白話寫既慣例，你自己都話香港無閱讀風氣，網上接觸既讀者層面可能已經多過印刷媒體

如果有網媒完全用粵語報導新聞既話，相信會更加有助打破書面官話作為雅言既錯覺

其實你已經研究緊香港人有乜野可以做，宜家發現原來書局賣親既書都係官話白話文，咁咪證明到又有一個地方香港人可以繼續努力咯，搞語言民族發明其實最簡單，改變習慣就得，唔通你用粵語寫野政府又走來拉你咩

因為粵語讀者幾乎只有香港800萬人，但用普通話文法嘅讀者有成十幾億人 你係作者你會用咩語法去寫 雖然可以再出本粵語版，如果作者肯請香港人或者識粵語文法嘅人翻譯就有得諗嘅，但可惜又會有幾多人願意去做呢？

所以話網上平台係少數既lingual-enclave，可以作為一個出發點

粵語先唔計廣東省澳門
其實仲有東南亞
英國加拿大
其實唔少

不過老老實實
睇得多口字邊嘅擬音字，其實唔係好舒服

最好就係徹底拉丁化，反正言聲字都係d難寫既拼音符號

用喺又有人屌
用係都有人屌

所以咪話想有個標準粵文用字......

我覺得完全用粵語報導新聞係可行，但點樣去推廣同實行？

你啱

希望有一日會睇到多o的人用廣東話寫書

暫時得寰宇膠事錄係全部用粵語

見港語學有整緊粤典，keep住招人幫手編輯，奈何英文同粤拼唔掂冇幫過手

明天仲要返工，不了

我地需要學習烏克蘭人點樣保護自己既國家
叫香港人當兵

可以改成易寫一啲嘅新粵字更好

你講既野係有道理，
但又點開始做好

你講嗰三樣

一陣又變左過千正皮，
然後不了了之
或者變左討論吹水

少少意見，而家已經係迫在眉睫，
唔係慢慢推廣或者當興趣研究吓野既時候

我不嬲鼓勵睇書，你睇舊登都知，
但呢啲係幾年前、雨傘前、十年前已經開始做夠講夠，
要明既已經明白，要揀既已經揀左

個金木水火土講既唔錯得哂

等你出山呀
嗱無惡意，但講黎講去無人做野，都無用架...

二千個正皮，俾二百個真人黎得唔得

大家，唔好剩係齋諗唔做，齋諗唔做嘅叫妄想，諗完之後身體力行去做先叫夢想，大家唔好忘記，共匪只係用咗20年時間就喺廣州消滅咗粵語，香港唔可以步廣州後塵！我明白住得香港大家每日生活都好忙，但希望大家喺閒暇之時可以抽出時間嚟，學習下又好推廣下又好，總之要保持粵語地位不變，即使百年之後仍然都要係香港主流語言！

上邊班人係視障定智障？你叫人認識香港歷史，了解個脈絡，建立個主體性。上班個班都可以spin成叫人去讀歷史科
一定有，未諗住放棄香港既人，樓主共勉！

入黎學野 樓主會唔會考慮開番個tg group?
大家講嘅地區工作可以喺邊到入手?想趁summer break去試試

離開鍵盤就是成功的第一步。

yes, 無tg，點講野

擺明有人文盲
係hai6=是(係唔係)
喺hai2=在(喺邊度)

抽出個少少時間？
人地教育局收住高薪24小時去推廣普通話
你點同人玩？
你們要既奪權

人地用組織資源 國家機器
你就倒退做素人個人力量
輸撚硬
你估無雙咩

謝指教
之前都冇留意

a. 南斯拉夫：巴爾幹半島一直係充滿唔同種族、宗教同文化既地方，各國點樣建立自己既身份、睇盡時機宣布獨立同爭取獨立，係非常值得借鑒。

獨立需要血同鐵
香港有咩

鐵可以買可以搶
但血汗唔肯流就冇

香港人唔係交起雙手 企埋一邊讀下書就得
而係要團結集合去爭取應有既利益同權力

樓主思維反映香港人既問題

去到呢一步都仲讀書

係味要十年後先開始組織？
到時香港唔會再有機會

我實習完會，大概兩個月後
會嘗試開個tg救港grp

我草擬緊港版速成計劃書，希望有人參加同支持

大家一同努力

我會

依家努力中

我唔知有冇，不過希望香港人睇左先

咪話唔係講緊政治鬥爭，者係你所講既爭取應有既利益同權力囉

其實最重要係意志 其實我覺得係有唔小人為香港出緊力 但人太容易屈服喺失敗 成日都冇救呀又盛 大佬 依家唔係可以贏幾多 係輸淨幾多 每樣野都有個勢 依家香港係比強權侵蝕 中國係攻勢 香港依家係守勢 係香港既底線 文化 精神可以淨幾多 只要一日有淨 係中國由盛轉衰既時候 都仲可以復興 如果自己甘願放棄 到時人地弱時 你已經同化左 咁就真係冇夠囉

依家最重要係增強實力 係自己能力範圍內做到幾多就盡做 就係咁簡單 你可以唔做義士 但你能力上一定有d專長 一定有d野可以做到另自已人外人理解翻香港認識香港 壯實自己既文化根基 同一定要有耐性 有好多事唔係一朝一夕 大家加油

留名支持

絕對認同

唔係一定個個都上前線搵命博，有o的人強項係歷史，有o的人強項係演說，只需要各人發揮所長，點都會有幫助

問題係o的人會唔會願意以香港為本位，將佢地既專長發揮

我都係台北讀緊書
有咩可以一齊幫手

讀歷史真係好緊要 成班人成鳩日郁啲就話第三次世界大戰 連基本西方近代史都未撚睇過 讀歷史其一係借古知今 甚至預測未來 其二係訓練你既獨立分析力 否則人地講兩句你又會轉駄 係知道所有史實之後利用自己既知識分析是非黑白先係最牢不可破既信念

日本人一樣

冇錯，血緣身份固然係先天，但文化身份係後天。如果唔係點會有本地出世嘅小學生間中夾兩句普通話？
同理，就算係喺大陸落嚟，都可以反共。
我地只係差d知識同eq。敵人只有一個，其他都可以係朋友。

其實邊有得放棄？
放棄=移民離開香港。
移民真係攞黎搞。除非好細個去個邊讀書，又或者由其他渠道建立左個邊只價值觀同文化。如果唔係點都始終會思鄉，係咁蒲唐人街有咩為？二等公民種族歧視都唔講啦。

特別呢幾年係出邊留學，發覺都係算了吧。整定。根本就唔到我「放棄」。
前景係黯淡。但只要留住香港文化，終會重光！

幫推，做緊教育，望住啲學生小息係講普通話，好無力

班 _ _ 我上堂用廣東話問佢野，佢夠膽死話聽唔明要我講普通話

冇錯
只要能一同對抗中港共政府，所有膚色，背景都可以做戰友，過去香港既歷史都可以放棄。因為過去反而會束縛著新香港發展。

不用太著重傳播香港文化，現在要用利益，發展前景去引入人才，志士。

用利益用前景咪就係奶共做官做生意囉

好多人沒有在現今環境得到利益
我地就要創造環境和願景令佢地得益，繼而加入我地事業，其次更有不少獨派暗中支持者唔夠動力，都可以幫佢地一把。

而資源更可以保護核心既支持者。

你睇下香港人既生活方式
你會睇到香港人真係變哂做豬
港豬呢兩個字根本唔係侮辱
你要豬欄d豬反抗
首先要將佢地變返做人

邊個話讀歷史一定係要讀嗰degree
買書、上網自己讀唔得？

你咪啫係淨係target基層咁濟
中產嗰啲半既得利益者完全放棄

嗰個傻仔嚟，無人教就唔識讀書

是，革命理應由低層推翻高層
高層推番高層太難，特別是現今香港，如果係仲寄望佢地
就完了

中產太沉醉在現今豐富物資既社會
點會有改革動力？
仲想靠佢地？

毛澤東當年有否target中產？
唔係唔拉瓏
而係利益可以拉攏中產 基層
理念可拉攏知識分子。
高層就預左拉攏唔到（全部牆頭草

一定要組織

這是一個must

作者理解香港面對的問題
但解決方案太弱智
係一步登天思想
而非循序漸進

我認為，要解決政治，先解決政府問題
要解決政府問題，先解決政府考核取錄制度問題
因為政府係一班人
呢班人係靠考試制度去提拔入黎

要幫香港：
首先，香港人要明白，香港考核制度的失敗。
要明白，香港政府揀AO和EO的考評制度係垃圾，同隨機揀意義唔差太遠。

有邊些考核制度會好些
例子係新加坡，佢地唔係只考你作文和吹水，仲要你作實習和實習時作評估。做5年再決定是否長期錄用。

支持
多謝樓主

真係好緊要，但好多人忽視歷史既重要性同嫌佢悶

大家加油

殖民速度係好快，但唔等於我地要放棄

我都唔係提出解決方案，鬼唔知唔可以即時解決到問題

我依家就係講緊呢一刻可以做咩

感謝你

其實兩登都係本土基地嚟。

我個人覺得唔應該排斥，敵視00後，冇咗承傳，兩登好可能會慢慢邊緣化，老化。

中共對佢地洗腦，我地更加應該對佢地反洗腦。

港男 vs 港女

老 vs 幼

香港人本身都團結唔起…

香港仲要取消英文做法定語言
確立中文唯一法定地位
唔係香港都係咁撚樣衰

點樣可以向下一代傳遞身份認同問題

教科書上面講黃皮膚黑晴晴係中國人，我地都係龍的傳人，炎黃子孫等等。唔好話而家幼稚園小學生。我90後，都有印象以前教科書都係講類似既野。希望佢地係有諗過有反省過，而有自己既結論，而唔係盲目講咩就信。

身份認同可以係文化，血緣同法律上認同。最理想係三者皆有。而血緣既重要性係比較低，好似河國榮喬寶寶，或者我地好多都係移民後代，呢樣唔係決定我地係咪香港人既最大因素。早期既移民，都會黎香港用廣東話，融入我地既生活模式（甚至好多人對呢個地方有好大貢獻，例如倪匡上海人，後來先移民香港）而家既移民係將佢地套文化帶落黎，要我地接受。（當然有部分香港人人都係幫兇）我地先意識到，原來呢樣野，我地唔保護係會消失。

我地一直對香港歸屬感都唔高，崇英崇美崇日崇韓。但點解崇中係一個問題，因為呢個係一個政治操作，係有目的地輸出中國文化同價值觀。受影響既唔只香港，亦唔只華文地區。外國人學中文係去孔子學院考漢語考試（HSK); 台灣好多都追中國劇同綜藝。崇其他國家，都唔會影響香港既存亡；崇中，香港人身份同文化會消失，香港都只會變成第二個上海。
（利申：此處既「中國」係指中華人民共和國後既中國）

建立歸屬感既其中一個障礙係對香港文化冇共嗚。

同5歲小朋友去圖書館睇書，大部分既圖書多數係台灣出，文化同用字上唔係以香港本位出發。我指住提子既圖案，文字上寫葡萄。結果識葡萄呢個字，而唔知提子點寫。可能隔幾代提子呢個字只係果欄到先有，粵語文字就慢慢消失。好似而家既台語。有好多字佢地只係識講唔識寫，或者冇得寫。
所以如果有多啲粵文寫既兒童故事書，或者兒童導向既香文化或歷史書，都有幫助認識多啲自已既地方。

我都認同要確立香港粵語系統，而且要將粵語推到文學層次先會得到重視。成日講廣東話粗口博大精深。錯！廣東話係對好多事物既詞語都博大精深，只係其中一樣係粗口！如果只流於對粵語既保存同考古，慢慢都會變成上一輩既語言。要有新既作品出黎，歌詞，散文，詩都好，推至到學術層次先可以傳承落去。

產生共鳴另一樣係流行文化。係hostel 鬼妹（唔只一個）同我講鐘意王家衛，對香港既印象都係王家衛電影。都有台灣人因為鐘意Eason而學廣東話。佢地之後呢，我相信我地唔係冇咁既人材，都有香港人畫漫畫拍片係外國攞獎。好似上面巴打咁唔，未必個個要識係前線衝。係自己領域做到最西利，都係對外對內推廣香港文化既方式。

歸屬感係出自於情感。愛既反面唔係狠，係冇感覺。如果有一日個個都覺得冇咪冇，是旦啦無所謂咁又點，就真係冇救。

你睇陳茂波唔派錢，連港人講地班藍絲都屌
唯一可以團結香港人就係「錢」

政治最重要一環就是分配資源

現在考核公務員不是能力優先了
港英時期都係
現在是講關係同政治取向，如果你係一個支持香港自治既人係唔會有方法入到政府核心，不要看少中共情報組織，人地可以做好多背景調查去排除異己分子。

要做就坐言起行
係開group就盡快
襯重有2000幾人睇到
要做既野有好多，冇得一樣一樣慢慢黎

社區營運係講緊透過活動同其他人灌輸有關香港人既概念喎

我諗集會遊行個陣港男唔會無啦啦屌港女掛

佢個份預算案完全做到出晒面係唔會派任何資源比80 90 後
完全係討好中產同00後 分裂社會

Fool me once, shame on you.
Fool me twice, shame on me.

換幾多屆都係同一班人。

我都唔贊成一味批判00後，雖然知道呢一代俾人赤化得好勁，因為我自己都唔鍾意老屎忽文化

加重香港人身份認同，我認為係能力範圍同有需要既野

英文係香港文化之一，咁多年都冇褪色過

應該直情好似singapore咁養下一代到bilingual, 粵英雙語

巴打思路清晰，講左我好多心聲出黎

呢條路好難行，亦都需要花好長時間好多心機，但我希望有人行出黎，行左一條路被人行，希望到時有其他人跟隨步伐

至少有做過野，唔好等完全消失晒先後悔

其實行左英語教育咁多年，我唔明點解香港會搞到咁失敗

係呢個階段我覺得開group作用不大

我依家草擬緊港版速成計劃書，到時有實際行動再召集人馬都未遲

多謝董叔叔啦

第一個gp係第第一步，開左個gp可以隨你點慢慢傾，傾乜都好，嚫有人

入左

2400個正皮，希望多啲人啦

正皮

( Show Blocked User - 何以笙箫默 )
全封

好難，2400好多人唔會翻睇
你要再開新post同長期招人先得

樓主方唔方便開個(2)post ?

等多我一陣，我依家已經草擬緊計劃書，希望有進一步既行動同吸引關注

等你啊

支持
我覺得有時香港嘅有心人唔缺想法
反而缺行動（行動力）

繼續教日本妹廣東話
日本妹：唔好啊，好可愛 ，係啊係啊係啊

起碼2400人入咗嚟正評

調教日本妹就交晒俾你啦